\chapter{Lo sviluppo del progetto}
\label{chap:descrizione-stage}

\section{Il metodo di lavoro}
\noindent
In questa sezione parlo del metodo che ho adottato durante l'attività di stage per organizzare il lavoro e confrontarmi con il mi tutor.

\section{Le tecnologie utilizzate}
\noindent
In questa sezione descrivo quali tecnologie e strumenti (\cor{software} e \cor{hardware}) ho utilizzato per la progettazione e sviluppo del progetto.

\section{Analisi}
\noindent
In questa sezione spiego il problema che sono andato ad affrontare e spiego la teoria che ci sta dietro.
Nel particolare parlo dei principali protocolli utilizzati, spingendomi nel dettaglio quanto basta perché si possa comprendere più facilmente le sezioni successive.
Oltre a ciò spiegherò la teoria che sta dietro i test implementati, motivando il loro scopo in relazione all'obiettivo del progetto.

\section{Progettazione}

\subsection{Introduzione}
\noindent
Breve sezione di introduzione sull'architettura del progetto nel suo complesso.

\subsection{Le classi \cor{`Target`}}
\noindent
In questa sezione spiego come ho rappresentato i dispositivi \cor{target} sui quali verranno lanciati i controlli di sicurezza.

\subsection{Le classi \cor{`Test`}'}
\noindent
In questa sezione spiego come ho rappresentato i test da lanciare, partendo dai moduli che mi sono stati forniti e sui quali ho effettuato il \cor{refactoring}.
Questa parte riprende diversi concetti di §3.3, o per meglio dire ne rappresenta l'applicazione concreta all'interno del progetto.

\subsection{Creazione ed esecuzione}
\noindent
In questa sezione spiego i servizi che si occupano della creazione e l'esecuzione delle classi di test.
La creazione comprende una classe \cor{factory} e un \cor{pattern registry}; l'esecuzione comprende un \cor{service} per l'esecuzione del singolo test e un altro per la gestione di più test eseguiti in serie.
In merito a quest'ultimo parlerò anche della soluzione adottata per tenere traccia del \cor{context} che permette ai test di prendere in \cor{input} il risultato dei test eseguiti in precedenza.

\subsection{Persistenza}
\noindent
In questa sezione spiego i servizi utilizzati per implementare uno storico dei test che conservi anche i risultati di quest'ultimi.
Descriverò il \cor{service} addetto alla persistenza e il \cor{pattern repository} che interagisce con il \cor{database SQLite}, motivando la scelta di quest'ultimo rispetto a un tradizionale \cor{DBMS}.

\subsection{ \cor{API} }
\noindent
In questa sezione spiego gli \cor{endpoint} messi a disposizione dall'\cor{API} implementata per accedere ai servizi del \cor{framework}.

\subsection{ \cor{Frontend} }
\noindent
In questa sezione spiego il ruolo del \cor{frontend} come applicazione dimostrativa.
È un punto un po' fuorviante, in quanto il senso del frontend è quello di dimostrare l'estendibilità del progetto ad altre componenti che non abbiano diretto accesso alla logica interna del \cor{framework}.

\section{Programmazione}
\noindent
In questa sezione parlo della stesura del codice ed eventuali difficoltà/incoerenze rispetto alla progettazione che ho incontrato.
Parto parlando prima dello sviluppo in \cor{Python} del \cor{framwork} e successivamente mi soffermo sullo sviluppo del \cor{firmware} in \cor{C}.

\section{Verifica e validazione}
\noindent
In questa sezione parlo dei controlli effettuati per verificare la correttezza del codice.
Mi soffermo sul motivare perché si non ho puntato a un alta copertura di codice e su quali punti mi sono concentrato.

\section{I risultati conseguiti}
\noindent
In questa sezione discuto i risultati raggiunti sul piano qualitativo che su quello quantitativo, specificando i prodotti \cor{software} e di documentazione che sono risultati alla fine del progetto.
Faccio poi una presentazione del progetto completo nel suo insieme, discutendone i diversi tipi di utilizzi che se ne possono fare dal punto di vista di un utente esterno.

\section{Migliorie possibili}
\noindent
In questa sezione parlo di possibili migliorie che scoperto riguardando il progetto una volta finito.
Cerco di dare una mia valutazione alle componenti del prodotto in relazione all'impegno che è servito per realizzarle, ne riconosco le limitazioni, spiego su cosa mi concentrerei se dovessi continuare a lavorarci.
Discuto inoltre se vi sono scelte che farei diversamente se dovessi ricominciare da zero il progetto.
